% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Sympózium pro Jaromíra Antocha}
\gdef\mujnazevEN{Symposium for Jaromír Antoch}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Michal Pešta}

%\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}

%\Email{}
\medskip

\noindent
Dňa 12. mája 2023 sa konalo sympózium pre profesora Jaromíra Antocha k~oslave jeho životného jubilea. Oslavy 70. narodenín doyena českej štatistiky sa uskutočnili na pôde jeho alma mater v~Karlíne. Pri tejto jedinečnej príležitosti vystúpili pozvaní zahraniční i~československí kolegovia, spolupracovníci a~priatelia pána profesora, ktorí ovplyvnili jeho život~-- konkrétne (v~chronologickom poradí vystúpení, bez titulov a~s~názvami prednášok):

\begin{itemize}
\itemsep=-1.5pt
\item Jana Jurečková (UK) -- Score functions rediscovered in Jaromír's dissertation.
\item Noël Veraverbeke (Hasselt University) -- Conditional residual quantiles.
\item Daniela Jarušková (ČVUT) -- Changepoint analysis of Klementinum temperature series.
\item Pascal Sarda (University of Toulouse) -- Some incursions into nonparametric statistics and functional data analysis.
\item Gejza Wimmer (Slovak Academy of Sciences) Straight-line error-in-variables calibration model.
\item Jean-Marc Deshoulliers (University of Bordeaux) -- Video pozdrav na dialku.
\item Marie Hušková (UK) -- Change point -- asymptotic and computational issues.
\item Francesco Mola (University of Cagliari) -- Some personal considerations about Jaromír.
\item Michal Černý (VŠE) -- Life and work with JA.
\item Viktor Witkovský (Slovak Academy of Sciences) -- Numerical inversion of characteristic functions for exact probability distribution.
\item Michal Pešta (UK) -- Last doctorand.
\end{itemize}
\medskip

Prof. RNDr. Jaromír Antoch, CSc. (8.\,5.\,1953), sa ako medzinárodne uznávaný vedec a~obľúbený vysokoškolský pedagóg obrovskou mierou zasadil o~rozvoj matematickej a~výpočetnej štatistiky v~Českej republike. 

Bol okrem iného prezidentom International Association for Statistical Computing IASC (2007--2009), predsedom European Regional Section of IASC (1992--1996), predsedom České statistické společnosti (2001--2007), člen rady International Statistical Institute (2007--2011).


